
\section{TikZ}
\subsection{TikZ}
\begin{frame}[fragile]{Dessiner}

  \LaTeX possède des commandes pour faire différents dessins, schémas et graphiques.

  \texttt{picture} et \texttt{tikzpicture} (package \texttt{tikz}) sont deux environnements très utilisés.

\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Exemple}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/rotated-triangle.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Code associé}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none,basicstyle=\scriptsize\ttfamily]{exemples/rotated-triangle}


\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Exemple de TikZ avec gnuplot}

  \centering
  \includegraphics[height=0.8\textheight,frame]{exemples/gnuplot-basics.pdf}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Code associé}

  \lstinputlisting[language=bash,firstnumber=1,firstline=1,numbers=none,basicstyle=\scriptsize\ttfamily]{exemples/gnuplot-basics.tex}

  à compiler par 

  \begin{lstlisting}[numbers=none,basicstyle=\small\ttfamily]
  pdflatex --shell-escape gnuplot-basics.tex
  \end{lstlisting}


\end{frame}




